Uber冀與的士合作 借鏡澳洲補貼市場

在澳洲有市民使用網約車平台Uber召喚服務，司機為乘客擺放行李於車尾廂。

(星島日報報道)本港的士業界服務質素一直為人詬病，亦令網約車召喚服務平台日趨普遍，惟港府仍未立法規管網約車平台。澳洲約四年前合法規管Uber，當地去年起從Uber等網約車輛及的士的每項交易中徵收大約一澳元，所得資金用作協助的士業界適應新的營運模式。負責Uber香港業務的管理層指，香港可借鏡澳洲做法，同時對任何方案持開放態度，期望與港府及各持份者商討，務求找到各方的平衡點。Uber香港亦積極推出不同產品，暫無意退出香港市場。

Uber現時在全球數百個城市提供服務，澳洲是其中一個最早合法規管網約車的國家，過程經歷不少難關。Uber於二〇一二年進駐澳洲，其間亦遇到傳統的士行業的反對，質疑其共享經濟的經營模式將「搶走」的士生意，後來經過多方面商討，Uber、當地政府與的士行業終於找到平衡點，澳洲政府二〇一五年通過共享經濟相關法例，合法規管Uber。

澳洲政府去年初開始徵收「乘客服務費」，從Uber等網約車平台的車輛及的士，其每宗交易中徵收一點一澳元（約六港元），為政府提供逾二億澳元（約十億七千萬港元）資金，協助傳統的士行業適應新模式，包括向的士業提供補貼等。

Uber北亞區公共政策總監Emilie Potvin（見圖）表示，Uber香港可以借鏡澳洲做法，但需要按本港實際情況考慮不同方案，對任何方案都持開放態度，最重要是與政府、的士業界等各持份者溝通，尋求合適方案。她又指，Uber已進駐香港五年，現仍積極在本港推出不同產品，盼繼續在本港提供服務，暫無意退出香港市場。

Uber香港原於今年三月與的士車行推出「Uber Flash」叫車服務，乘客可在程式中召喚的士，但該車行最後退出，至於計畫仍繼續。Uber早前透露，服務推出至今收到超過三千宗個人或的士車行查詢，在Uber平台上註冊的士司機夥伴數量已錄得三十倍升幅。Potvin表示，Uber將繼續找尋的士業界合作，的士司機可透過網約車平台找尋乘客以及賺取更多金錢，對雙方均是一個雙贏局面，會繼續尋找雙方合作的空間。

在澳洲駕駛Uber三年多的港人司機Vincent表示，他現時在澳洲的正職為銷售行業，趁空閒時間駕Uber賺取外快。他指Uber的彈性較高，若一日工作八小時，大約可賺取一千二百港元，亦創造不少就業機會。

運房局回覆指政府鼓勵不同應用科技的使用，包括網絡或手機程式召喚出租汽車。惟在使用新科技或新平台的同時，亦必須合乎法規，以保障乘客的利益及安全，確保道路獲有效使用。至於任何有關由其他服務營辦商向的士業界提供補貼的建議，由於會影響公共交通服務業的現行營運安排，必須小心研究考量。

即係交陀地俾班dc 車主車行佬

其實唔合法某程度上都有好處, part time 班ching 可以偷雞做賺少少外快, 合法化之後佢哋收得皮

Push

做Freelance ，正職公司吹你唔脹

唔係呢個問題, 問題係如果合法化, 政府實要車主申請牌照, 可能要成萬一年, 保險又要跟商用車咁出, 成本高咗, part time 唔駛做, 但如果唔做齊以上嘅嘢, 咁即係偷雞, 同而家又有咩分別?

而且... 可能仲要報稅